# Задания лабораторной работы

Выберите и напишите nse скрипт для nmap по одному из следующих сценариев.

1. Напишите скрипт NSE, который проверяет наличие открытых портов на определенном хосте и выводит информацию о них, включая номер порта и состояние (открыт/закрыт).

2. Создайте скрипт NSE, который выполняет проверку на уязвимость SSL/TLS на определенном хосте. Скрипт должен пытаться установить защищенное соединение и выводить информацию о возможных уязвимостях, таких как слабые шифры или устаревшие протоколы.

3. Напишите скрипт NSE, который проверяет наличие открытых DNS-записей для определенного домена. Скрипт должен выводить информацию о всех обнаруженных записях, таких как A, CNAME, MX и т. д.

4. Создайте скрипт NSE, который выполняет сканирование определенной подсети IP и выводит информацию о доступных хостах в этой подсети, включая IP-адрес и MAC-адрес.

5. Напишите скрипт NSE, который сканирует локальную сеть и обнаруживает устройства, использующие определенный порт (например, 80 для HTTP). Скрипт должен выводить информацию об обнаруженных устройствах, такую как IP-адрес, MAC-адрес и открытые порты.

6. Создайте скрипт NSE, который проверяет наличие открытых FTP-серверов на определенной подсети IP. Скрипт должен выполнять аутентификацию (подключаться) к каждому обнаруженному FTP-серверу и выводить информацию о доступных файлов и директориях на сервере.

7. Напишите скрипт NSE, который проверяет наличие открытых SSH-серверов на определенной подсети IP. Скрипт должен выполнять аутентификацию (подключаться) к каждому обнаруженному SSH-серверу и выводить информацию о версии используемого протокола и поддерживаемых алгоритмах шифрования.

8. Создайте скрипт NSE, который выполняет проверку на уязвимость HTTP-сервера на определенном хосте. Скрипт должен отправлять различные HTTP-запросы и осуществлять анализ полученных ответов, выводя информацию об возможных уязвимостях, таких как недостаточная фильтрация пользовательского ввода или открытый доступ к конфиденциальным файлам.

9. Напишите скрипт NSE, который сканирует определенный диапазон портов на определенном хосте и выводит информацию о сервисах, работающих на этих портах. Скрипт должен использовать протоколы, соответствующие портам, и выводить информацию о версии и специфических параметрах каждого сервиса.

10. Создайте скрипт NSE, который выполняет сканирование уязвимостей на определенной подсети IP, используя базу данных известных уязвимостей. Скрипт должен анализировать всех обнаруженных хостов на наличие известных уязвимостей и выводить информацию о найденных уязвимостях и возможных решениях.

11. Напишите скрипт NSE, который проверяет наличие открытых SMTP-серверов на определенной подсети IP. Скрипт должен выполнять аутентификацию на каждом обнаруженном SMTP-сервере и выводить информацию о поддерживаемых протоколах, настройках безопасности и возможностях сервера.

12. Создайте скрипт NSE, который выполняет сканирование определенных портов на определенном хосте и выводит информацию о коммуникации на этих портах. Скрипт должен анализировать пакеты, передаваемые через порты, и выводить информацию о протоколах, используемых на этих портах, и содержимом пакетов.

13. Напишите скрипт NSE, который проверяет наличие открытых SMB-серверов на определенном хосте или в определенной подсети IP. Скрипт должен аутентифицироваться на каждом обнаруженном сервере и выводить информацию о доступных файловых ресурсах и настройках безопасности SMB.

14. Создайте скрипт NSE, который сканирует определенный хост или подсеть IP на наличие открытых SNMP-серверов. Скрипт должен извлекать информацию о системе и ее компонентах, таких как операционная система, установленные программы и параметры маршрутизации.

15. Напишите скрипт NSE, который выполняет сканирование определенного хоста или подсети IP на наличие уязвимостей WPA/WPA2 в беспроводных сетях. Скрипт должен пытаться подключиться к каждой обнаруженной сети и проверять, используется ли слабый пароль или устаревший протокол шифрования.

Скрипт можно запускать следующим образом:
`nmap -p 80 --script <script-name> <target IP>`